<resources>
    <string name="app_name">Wisata Kebumen</string>
    <string name="deskripsi_menganti">"Sebelum dikembangkan menjadi lokasi objek wisata, Pantai Menganti merupakan tempat mendaratnya perahu para nelayan yang telah selesai menangkap ikan. Tujuan pertama yang ingin dituju para wisatawan yang mengunjungi pantai adalah menikmati keindahan panorama pantai tersebut. Begitu juga dengan Pantai Menganti yang memiliki panorama yang sangat menawan yakni dikelilingi oleh perbukitan karst yang mengagumkan. Aktivitas yang tidak boleh Anda lewatkan salah satunya adalah mandi atau berenang di laut. Salah satu daya tarik utama pantai tersebut yakni pasir pantai yang berwarna putih dan sangat lembut jika dipegang. Pantai ini jauh dari keramaian. Hal ini sangat pas bagi Anda yang ingin menghilangkan diri sejenak dari hiruk pikuk kehidupan kota yang penuh polusi. Spot lain yang dapat Anda kunjungi setelah puas menikmati keindahan panorama pantai adalah Gua yang terletak di atas bukit karst. Karena awalnya Pantai Menganti merupakan tempat mendaratnya para nelayan yang telah selesai menangkap ikan, sampai sekarang tersebut masih difungsikan seperti awal.</string>
    <string name="fmenganti">Fasilitas:\n
        - Kamar mandi dan toilet\n
        - Musholla\n
        - Area parkir yang memadai\n
        - Warung dan kios penjualan makanan\n
        - Tempat penginapan </string>
    <string name="deskripsi_surumanis">Pantai Surumanis memiliki ragam objek wisata yang bisa kamu kunjungi dengan ragam pemandangan yang memukau. Pantai Surumanis memiliki pasir berwarna hitam dan deretan batu karangnya yang menjulang. Pantai Surumanis juga mempunyai nilai eksotis tersendiri.Sering kali kala senja tiba, bebatuan karangnya menjadi siluet yang khas. Hal ini mengingat lokasinya yang terpencil serta medannya yang sulit dilalui.Sehingga buat wisatawan yang akan berkunjung kemari memang harus menyiapkan fisik yang kuat. Saat akan menuju pantai, kamu juga diharuskan untuk naik turun bukit supaya bisa benar-benar mencapai ke daratan pantainya. Meskipun terkesan agak melelahkan, sejatinya segala kelelahan itu akan sirna seiring nikmatnya keindahan yang disuguhi di sekitaran perjalanan.Lebih uniknya lagi, saat kamu sebelum menuju pantai ini bisa mampir dulu ke pantai lainnya yang kebetulan melewati juga. Sehingga jika kamu hendak mengambil foto yang jauh lebih indah, bisa naik ke atas tebing. Tentu saja kamu harus mendakinya terlebih dahulu agar bisa sampai ke puncak. Terlebih karena pantai yang satu ini lokasinya terpencil serta medannya yang tidak mudah, maka mau tidak mau memang harus berjuang.</string>
    <string name="fsurumanis">Fasilitas :\n
        - Musholla\n
        - Pendopo\n
        - Kamar mandi\n
        - Parkir motor dan mobil yang luas\n
        - Warung makan </string>
    <string name="deskripsi_watubale">Pesona Pantai Watu Bale adalah spot-spot fotonya yang disusun sedemikian rupa sehingga nampak kece. Di Pantai Watu Bale terdapat sekitar lebih dari 3 buah selfie Desk yang sudah disediakan agar wisatawan dapat berfoto dengan background yang unik.
Salah satu spot selfie favorit di Pantai Watu Bale adalah Bukit Titanic, yaitu sebuah bukit dimana ujung bukit tersebut terdapat sebuah bangunan berbentuk ujung kapal yang dibuat dari kayu, dari Bukit Titanic ini kita dapat melihat indahnya pemandangan sekitar Pantai Watu Bale dari ketinggian.
Tak hanya Bukit Titanic saja, di Pantai Watu Bale juga terdapat beberapa spot foto keren lainnya layaknya rumah pohon di Kalibiru,Jogja dan gardu pandang di Punthuk Mongkrong, Magelang.
Pantai Watu Bale juga menjadi salah satu spot paling favorit untuk melihat sunset loh guys. Tak heran jika lebih banyak wisatawan yang datang saat sore hari untuk melihat keindahan matahari terbenam dari objek wisata Kebumen ini.</string>
    <string name="fwatubale">Fasilitas :\n
    - Musholla\n
    - Toilet\n
    - Tempat parkir\n
    - Spot foto\n
    - Warung makan\n
    - Gazebo\n
    - Taman </string>
    <string name="deskripsi_lampon">Pantai Lampon menawarkan pesona sunset indah yang akan menghipnotis siapa saja yang menikmatinya. Keindahan sunset Pantai Lampon Kebumen sangat terkenal di kalangan foto hunters. Kabupaten Kebumen memang terkenal dengan sajian destinasi wisata pantai yang luar biasa mempesona.
Salah satu pantai kece di Kebumen yang rekomended untuk anda kunjungi saat berlibur yaitu Pantai Lampon. Nikmati berbagai macam spot terbaik dan wahana menarik yang disuguhkan Pantai Lampon Kebumen Jawa Tengah. Jangan lewatkan obyek wisata murah di Kebumen satu ini untuk perjalanan liburan yang tak terlupakan..
Jangan lewatkan objek menarik di Kebumen satu ini untuk sensasi perjalanan liburan yang tak terlupakan.Anda bisa menikmati keindahan dan spot terbaik yang disuguhkan Pantai Kebumen terbaru ini kapan saja. Karena obyek wisata Pantai Lampon buka setiap hari selama 24 jam. Sehingga para pengunjungi bisa puas jelajah spot dan wahana menarik yang disuguhkan pantai pasir putih di Kebumen satu ini. Jangan sampai anda melewatkannya saat berwisata di Kabupaten Kebumen Jawa Tengah.</string>
    <string name="flampon">Fasilitas:\n
    - Pusat informasi\n
    - Pusat informasi\n
    - Warung wisata\n
    - Tempat parkir kendaraan\n
    - Spot foto instagenic\n
    - Wahana menarik\n
    - Toilet umum\n
    - Mushola\n
    - Gazebo\n
    - Camping area\n
    - Spot memancing</string>
    <string name="deskripsi_pecaron">Pesona wisata laut Kabupaten Kebumen memang sudah tidak diragukan lagi. Berderet sepanjang pantai selatan dengan warna pasir mulai dari hitam, kecoklatan hingga putih bersih. Pantai –pantai ini menawarkan beribu pesona dengan taburan batu karang yang unik dan mampu memberikan perlindungan bibir pantai dari ombak besar laut selatan.
Lingkungan sekitar lokasi wisata yang cukup asri dan menawarkan jalur menantang pun terkadang menjadi daya tarik tersendiri bagi para wisatawan yang ingin mengunjungi pantai –pantai di Kebumen. Nah bila anda ingin merasakan suasana pantai yang tidak biasa di Kabupaten Kebumen, anda bisa mengunjungi pantai Pecaron yang memiliki pesona luar biasa.
Pantai dengan pasir hitam keabu abuan ini memang cukup menarik bila dijadikan lokasi wisata unggulan di Kabupaten Kebumen. Keindahan tebing dan pantainya memang tak habis hanya dengan sehari penjelajahan. Apalagi ditambah dengan dekatnya jarak tempuh antara pantai Pecaron dengan pantai lain yang juga memiliki pesona menakjubkan.</string>
    <string name="fpecaronn">Fasilitas :\n
    - Area parkir kendaraan\n
    - Pusat informasi\n
    - Rumah makan\n
    - Toilet\n
    - Warung jajanan wisata\n
    - Mushola\n
    - Tempat duduk wisatawan\n
    - Spot foto menarik\n
    - Wahana permainan seru</string>
    <string name="deskripsi_sagara">Sagara View merupakan tempat wisata terbaru di Kebumen yang dulunya bernama Wisata Alam Bukit Hud, saat ini kondisi di puncaknya tampak baru karena telah mengalami renovasi.
Untuk menuju Bukit Hud, kamu harus berjalan kaki di jalur yang sudah ada. Kondisi jalur trekkingnya berbeda dengan waktu dulu. View dari Puncak Bukit Hud ini juga tampak perbukitan hijau yang asri serta beberapa rumah warga. Sungguh perpaduan alam yang sangat sempurna, spot ini merupakan tempat terbaik saat hunting foto dan menikmati sunrise.
Spot selanjutnya yang ada di Sagara View ialah Puncak Samudera yang menampilkan view Samudera Hindia, terdapat sebuah gazebo yang dapat dijadikan tempat untuk menyaksikan panorama tersebut. Pokoknya siapkan saja gaya andalanmu serta memory kamera yang masih kosong.
Karena berada di satu kawasan, jangan lewatkan untuk mengunjungi Pantai Karangbolong. Pantai Kebumen yang satu ini bersebelahan dengan Pantai Suwuk.
Pantai Karangbolong memiliki hamparan pasir yang berwarna cokelat kehitaman, dengan memiliki deburan ombak yang kencang khas pantai selatan.</string>
    <string name="fsagara">Fasilitas: \n
    - Area untuk menyimpan kendaraan\n
    - Warung makan \n
    - Foodcourt atau kantin\n
    - Toilet\n
    - Penginapan atau villa\n
    - Playground\n
    - Tempat untuk duduk-duduk\n
    - Gazebo atau saung yang cukup luas\n
    - Spot foto</string>
    <string name="deskripsi_banda">Meskipun bernama "Banda", namun ini bukanlah bukit yang ada di Aceh, melainkan di Kebumen. Objek wisata ini menawarkan keindahan alam yang begitu memukau. Berada di ketinggian 374 mdpl, membuat siapapun dapat mendakinya dengan mudah. Bahkan, bagi yang tidak suka mendaki gunung, Bukit Banda dapat menjadi solusinya.
Di ketinggian ini, pengunjung akan merasakan hawa yang begitu sejuk. Meski tidak sedingin puncak gunung, namun pengunjung tetap disarankan mengenakan jaket atau baju berlengan panjang. Menutupi seluruh area hingga semua tampak putih. Hanya beberapa pucuk pohon saja yang terlihat menyembul ujungnya. Yang tidak tertutupi oleh awan putih ini.
Awan ini akan menutupi hingga matahari mulai muncul perlahan menampakkan sinarnya. Sedikit demi sedikit, awan memudar, berganti dengan kabut tipis yang sesekali bergerak diterpa angin. Pepohonan mulai tampak terlihat, warna dedaunannya tampak hijau bersinar karena disinari mentari. Batang pohon pun mulai terlihat dibalik lebatnya rerimbunan daun.
Sambil beristirahat, menantikan terbenamnya matahari. Mulai pukul 5, matahari sudah mulai meredup. Bulatannya semakin jelas terlihat, menampakkan warna oranye yang semakin jelas.
Semakin menuju malam, matahari semakin turun ke peraduannya. Diiringi langit yang juga semakin meredup, warna birunya berganti dengan oranye mega matahari. Siluet akan tampak semakin indah kala matahari terbenam, yang semakin indah diabadikan dalam foto.
Jika ingin merasakan 24 jam berada di objek wisata ini, berkemah adalah pilihan yang tepat.Puncak Bukit Banda cukup landai untuk mendirikan tenda berkemah.</string>
    <string name="fbanda">Fasilitas: \n
    - Camping area\n
    - Spot foto\n
    - Tempat parkir\n</string>
    <string name="deskripsi_indah">Bukit Pentulu Indah menjadi tempat wisata alam dengan kesegaran dan panorama hijau mendamaikan di Kabupaten Kebumen. Kota beriman tidak hanya menyuguhkan obyek wisata pantai saja, karena masih banyak tempat menarik lainnya. Salah satunya Bukit Pentulu Indah dengan spot terbaik dan wahana menarik didalamnya.
Hari libur memang waktu yang tepat untuk merelaksasi jiwa dan pikiran dengan berwisata. Liburan di Kabupaten Kebumen, kalian tidak perlu khawatir dan bingung mau berkunjung kemana. Karena banyak destinasi wisata menarik yang rekomended untuk anda explore bersama keluarga tercinta. Salah satunya Bukit Pentulu Indah dengan suguhkan panorama hijau yang memanjakan. Cocok untuk ngadem dan relaksasi kepenatan akan kesibukan dan aktivitas sehari-hari yang menjenuhkan.
Banyak spot menarik di Bukit Pentulu Indah dengan pesona alam luar biasa. Obyek wisata murah satu ini menyuguhkan berbagai macam spot foto instagenic yang sayang untuk anda lewatkan. Selain itu, Terdapat berbagai macam wahana menarik juga yang rekomended untuk anda nikmati. Selain itu anda bisa menginap bersama teman dengan aktivitas camping di Bukit Pentulu Indah, rasakan sensasinya.</string>
    <string name="findah">Fasilitas:\n
    - Tempat parkir memadai\n
    - Sumber informasi wisata setempat\n
    - Kamar mandi / toilet umum\n
    - Area camping / berkemah\n
    - Outbound\n
    - Gardu pandang\n
    - Sewa hammock\n
    - Flyfing fox\n
    - Taman bunga\n
    - Gazebo / tempat duduk\n
    - Panggung hiburan\n
    - Area bermain anak\n
    - Kios dan warung wisata\n
    - Spot foto menarik</string>
    <string name="deskripsi_langit">Belakangan ini terdapat tempat wisata hits di Kebumen dengan nama Bukit Langit Kebumen. Terdapat banyak spot foto keren serta pemandangan yang indah. Sebelumnya Kebumen juga cukup terkenal dengan wisata Pantai Watu Bale dan Bukit Hud, yang sampai saat ini banyak dikunjungi. Lokasi wisata tersebut dikenal sangat bagus, tidak hanya pemandangan alamnya, tetapi juga tersedia spot foto kekinian.
Suhu udaranya sejuk di pagi hari, serta hembusan angin sepoi di siang hari. Menjadikan para pengunjung betah berlama-lama di sana. Apalagi dengan adanya spot foto kekinian yang menjadi favorit bagi para penghobi foto selfie.
Di Bukit Langit Kebumen ini sudah terdapat berbagai spot kekinian yang keren untuk diabadikan. Pastinya keren-keren banget spot di sana untuk aktivitas foto-foto kamu.
Potensi alam yang nampak begitu istimewa menjadi alasan warga setempat berusaha untuk mengembangkannya. Sehingga kini Bukit Langit Kebumen menjadi semakin viral. Ditambah lagi dengan berbagai foto-foto keren wisata bukit lagit yang beredar di media sosial, semakin menjadi daya tarik yang cukup besar.</string>
    <string name="flangit">Fasilitas:\n
    - Tempat parkir kendaraan\n
    - Warung makan\n
    - Spot foto instagenic\n
    - Toilet umum\n
    - Gazebo\n
    - Tempat duduk\n
    - Camping ground\n</string>
    <string name="deskripsi_jerit">Kebumen, Jawa Tengah, memiliki sejuta keindahan akan wisata alamnya, terutama Bukit Jerit, yang terkenal dengan pemandangan eksotis laut dari Pantai Karang Bolong yang bisa dinikmati oleh pengunjung dari atas bukit.
Bukit Jerit merupakan salah satu destinasi yang berada di Desa Ketanggungpasir, Kecamatan Ayah, Kabupaten Kebumen, Jawa Tengah. Bukit Jerit berada di tepi laut yang menyajikan pemandangan pantai yang sangat indah. Namun keberadaanya jarang di ketahui oleh masyarakat luas, sehingga bukit jerit cukup sepi pengunjung.
Akses menuju Bukit Jerit memerlukan waktu yang lama, Selain itu jalananya pun masih berupa batu-batu yang belum di aspal. Wajib super hati-hati dan juga membekali diri dengan fisik yang prima dan perbekalan yang cukup, karena untuk mencapai ke lokasi bukit, kita akan melewati jalur yang cukup menantang berupa tanjakan dan turunan dan melewati hutan selama sekitar 5-10 menit. Maka dari itu, saat kita udah selesai menikmati panorama matahari tenggelam, sebaiknya  segera kembali sebelum langit benar-benar gelap ya! Meski melelahkan, tapi usaha kita sebanding dengan pemandangan yang kita dapatkan.
Walaupun sudah tersedia fasilitas umum, sebaiknya kita tetap membawa makanan dan minuman yang cukup karena beberapa warung hanya buka di waktu tertentu saja, tidak setiap hari. Jangan lupa untuk menggunakan alas kaki yang nyaman, dan lengkapi diri dengan alat pelindung seperti topi dan kacamata hitam ya.
</string>
    <string name="fjerit">Failitas:\n
    - Tempat duduk\n
    - Musholla\n
    - Toilet\n
    - Gazebo\n
    - Warung makan\n
    - Spot foto yang Instagramable</string>

</resources>
